# 2022-05-09

## 泛型

[liao](https://www.liaoxuefeng.com/wiki/1252599548343744/1265102638843296)
泛型就是定义一种模板，例如`ArrayList<T>`，然后在代码中为用到的类创建对应的`ArrayList<类型>`：

```java
ArrayList<String> strList = new ArrayList<String>();
```

由编译器针对类型作检查：

```java
strList.add("hello"); // OK
String s = strList.get(0); // OK
strList.add(new Integer(123)); // compile error!
Integer n = strList.get(0); // compile error!
```

这样一来，既实现了编写一次，万能匹配，又通过编译器保证了类型安全：这就是泛型。

## 集合
